（一代宗師）中国太極大師不敵業餘拳擊手 上擂台30秒被KO

（圖取自微博）

中國傳統武術屢次搬上大銀幕演得英勇神威，但山東臨淄駐名太極掌門人馬保國過去以「混元形意太極」聞名，號稱拳擊手也招架不住，17日人生首場中國擂台戰，卻在30秒內就被擊倒3次，KO出局。

綜合中媒報導，68歲的馬國保自稱曾在英國打了5年的「混元形意太極」，聲稱「在英國是沒法造假的，因此我的東西是真的」，還多次提到能夠「唱著歌破裸絞」，並點出他打的太極拳特點在於「接、化、發」，讓拳擊手無力對抗。

不料，馬國保17日參加「演武堂」比賽，進行他人生中，在中國的首場擂台賽時，對上50歲的業餘搏擊愛好者王慶民，這場切磋只花了觀眾30秒，王慶民相當輕鬆的閃避馬的「混元形意太極」直接擊中目標，馬國保不到半分鐘連續被對手擊倒在地3次，KO出局。

中國網友見到馬國保的慘狀，在微博留言指出「英國不能造假，諷刺誰呢！？」、「媽滴，居然來真的！」、「裝逼不裝到底，是要出人命的」、「好功夫，三次才打暈」、「早說了，跟外人打容易露餡」、「這些『大師』自己啥水平還不清楚嗎？為啥敢應戰？」

小碎步不堪一擊

每次班鬼佬同事雀躍地講起葉問電影chinese kung fu一個打十個好勁 我總是笑而不語

起腳嗰下都冇力
我諗喺街是旦搵個女人都打得贏佢

好功夫，三次才打暈

班觀眾咁多無戴罩
睇日前又真係17號

中共嘅寫照

個Boxing佬已經好廢

點知個老而不仲廢

乜代宗師

太極步法係咁